兩男涉去年9月港島示威刑毁天后站設施 判200小時社會服務令

#東區裁判法院第一庭
#香淑嫻裁判官
#0915天后 #判刑

D1李(23)
D2許(22)
🌟同案的D3沒有繳付車資已於7月6日被判處罰款500元

控罪： 1.刑事毀壞(D1-D2)
2.進入及乘坐交通工具而沒有繳付車費(交替控罪)(D1-D2)

案情：
於2019年9月15日，在黨鐵天后站內損壞三台售票機及一台八達通增值機(控罪一)

於2019年9月15日不符合有關條件及沒有合理辯解下進入已付費車費區域。(控罪二)

判詞：
法庭認為刑事毁壞不是小事，特別二人一同犯事。但考慮到被告在庭上第一時間認罪，又沒有刑事案底，加上年紀輕，並已還押了14天。又已作出相關賠償(超過$40000)。在還押期間，可見被告有真誠的悔意。社會服務令報告有正面評價，加上有家人的支持。因此，法庭認為判處社會服務令是合適的刑罰，終判200小時社會服務令。

依隻野上次先轉個頭再判返手足坐

賭場都要比賭仔有會贏嘅幻覺嘅

依隻嘢陰濕到仆街